[突發］新地郭基輝：建議每日單程證限額 減一半至75人？！

太多

而D咩咩專才、大學生留港計劃一年都輸入2萬幾人
剛好係單程證一半人口

講真呢班先最影響 香港成個環境
所謂精英 大部份都好快入到大公司 升得好快

其實限額而家雖然係每日150人
但平均每日都只係約90-100人左右

減半至75人, 其實可能只係減少十幾二十人

其實根本係新地郭基輝用假議題幫中共spin
單程證可以全cut

更何況現在最重要係五大

應該cancel 佢.....

75個都嫌多
過多10年
雖然藍屍會死左一堆
但大陸狗種愈來愈多
香港人又冇人生仔
到時投票又變番藍陣贏

想太多一定唔會減
只會加

咁你又唔生？

努力中
但呢半年都冇晒mood
有啲難度

無錯
所以討論都係多如 正中下懷
仲要無喱拿更係呢個時間拎呢條題目出黎講
鳩唔撚搭八

第一個反應就諗起魯迅

由得佢 成功左係好事 乜都唔洗做就少左人入香港 叫做好過冇反正0成本

班人係想玩無限議題去扯散香港人的關注

一早唔止150
專才計劃日均都差唔多100個

shk wor係咪想洗底就唔知，但總好過冇嘅

條友想攪叫條友自己攪
民間直頭唔應該討論

班共狗只係想扯開話題
全世界都關注警暴

75個都係太多

問題係建屋指標落後咗好多萬，
同埋已經150專才+150新移民
兩邊夾埋cut到每日30(20+10)就差唔多
未計大陸學生讀包書再做多兩年嘢又攞到居民身份，
數量唔知幾多

要零

係 特別係中資 唔識廣東話英文又差
外國公司又溝通唔到 廣東話又唔曉
但升得快過直升機

反啦反啦。

所以要支持黃色經濟圈打擊中資，雖然呢啲對中共個欠債係杯水車薪，但係我地係要佢連屎都無得食。

痴撚線......

益撚晒班free rider

我憎班香港賤種多d

係要有審批權

雖然就算有權港共都係打龍通

yes ar

但老實講好多都係中資先上到位，個個英文屎又死板係外資好難生存(除左rp富二代)，整得死中資呢班專材就跟住收皮

好多假專才.幾年前咪爆過有公司收錢俾班友出黎 如果係獨生子女又可以帶埋廢佬黎香港

(cw) (zz)

係要審批權
基本上參考下新加坡啲移民政策就得
連啲專才、外勞都嚴到爆

75個都多

減乜柒，直頭要永久暫停啦

必順鎖港5年 放逐新移民到大灣區

其實唔係淨係中資 好多大公司請mt都有請大陸人
你周圍問下就知 就算標榜好香港嘅公司 都一樣
更加唔好講話中環啲中小企 好多都中國人

佢哋未必個個都係好精英 但大部份都真係唔廢
當然我唔覺得香港人會比下去
但人地就係搶左本地人向上流ga機會 呢個都係事實

可以睇吓港大中大 幾多中國人落泥讀master 跟住入大公司 搵簽證 做夠2-4 年 升做manger

新移民係另一個問題 但移民落嚟嘅中年人多數做管理員餐飲業清潔 呢啲行業的確係缺人
（當然部份人真係會拎香港綜援 再出去返工）

而佢哋移民過嚟嘅下一代 好多都係接受香港文化教育長大 所以數年後大部份都會同化成香港人
你可以睇吓好多新界區嘅屋邨 就算天琦都咁樣

Cut 晒佢
仲要趕走返啲腥港人先岩數

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

150 已經唔係主要channel.

呢十年 兩大途徑
1. 落黎讀master
2. 中資請落黎

專才計劃一堆死過嚟

依班仲要係完全冇料到
靠關係靠錢既
依啲人做高層真係死得

每日減75送返支國可以嗎？

取消左佢啦

“中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。”（魯迅）

唔係要減額,最重要係審批權唔應該係中國度

根本一個都唔應該有